# Сканер для операционных систем

На python написан сканер, который подключается по ssh к узлам сети по профилю сканирования (login, password, port, ip address). ПО собирает основную информацию об ОС и записывает её в базу данных Postgres.
Есть консольный вариант приложения и оконный вариант. Оба варианта используют файл с аутентификационными данными для подключения по ssh. В проекте предствлен пример такого файла ['auth_data.txt']('./auth_data.txt'). Логи сохраняются в ['logs.txt']('./log_data/logs.txt').

## Начальная настройка

Необходимо применить настройки в интерактивной консоли postgres.

- Сначала зайдём в консоль psql командой:
`sudo -u postgres psql`
- Далее создаём базу данных командой (здесь `database_name` - это название вашей БД. В коде проекта название БД: `os_data`. Заменить его, если это необходимо):
`CREATE DATABASE database_name;`
- Далее создаём нового пользователя с помощью команды (здесь `username` - имя пользователя в БД, `password` - его пароль. В коде проекта имя пользователя: `notghidra`, а пароль `13245768`. Заменить его, если это необходимо):
`CREATE USER username WITH PASSWORD 'password';`
- Далее после создания пользователя, назначим ему права доступа к определенной базе данных с помощью команды:
`GRANT ALL PRIVILEGES ON DATABASE database_name TO username;`
- Далее выходим из консоли psql.
`\q`

<br/>

## Консольное приложение
Перед запуском необходимо удостовериться в том, что postgres запущена на вашей системе и создать таблицу в db postgres. Для этого необходимо выполнить скрипт `python3 postgres.py`.
Запуск сканера осуществляется командой `python3 main.py -f <путь_к_файлу>`, где `<путь_к_файлу>`- путь к файлу с аутентификационными данными (['auth_data.txt']('./auth_data.txt'))

<br/>

## Оконное приложение
Также имеется возможность работы со сканером через оконное приложение. В нём есть следующие опции (активируются при нажатии на соответствующие кнопки):
- Открыть базу данных (открывается окно с содержимым БД)
- Открыть файл с данными (Предлагается выбрать файл с аутентификационными данными. Они будут отображены в текстовом поле. Есть возможность редактировать данные из текстового поля)
- Показать логи (Открыватеся файл с логами)
- Начать сканирование (Начинается сканирование по данным из текстового поля)
- Очистить логи (Очищает файл с логами приложение)
- Очистить базу данных (Удаляем содержимое таблицы базы данных, но саму таблицу оставляет)
- Создать БД (Если БД ещё не создана, то можно создать её)
- Включить БД (Включает процесс с postgres (для этого необхордимо запустить программу через sudo))

Запустить оконное приложение можно при помощи команд:
```
python3 form1.py (sudo python3 form1.py)
./form1.py (sudo form1.py)
```